［自創文章分享］羽毛

頭先第一次放文，放左吹水台，最後決定放多次係到，希望各位睇到。

各位巴打俾Ｄ意見我，ＴＨＸ ：）

－－－－內文－－－－

我面對著書櫃，屈曲那對機械老化般的雙腿，「吱吱」聲的蹲了下來，伸起右手去拿出那本在最底層最右邊的黑簿子。它的出走，令整齊排列的一行書倒向了右邊，仿佛一座城牆被破壞了地基般傾斜。我拍了拍這本簿子的書套，它抖擻了幾下，身上的灰塵都滑落下來。白茫茫的一片像下雪般四處飄，那一整排光淨的書都被鋪上了黯淡的灰塵。

可是，我沒有要打掃的計劃，只是拿起這本簿子站了起來，走向書房中那張孤獨的搖椅。我轉身背向椅子，坐了下來。椅子堅固的身軀承托了我，讓我可以安穩的斜躺坐著而不倒下。我把簿子放上書桌，發現了簿頁之中藏有一條羽毛。這片羽毛帶給了我一種親切的感覺，但我卻對它的來源感到很陌生，因為我房中所有書籍所用的書籤都是我年輕時多印了的名片。而用作這本簿子書籤的卻是我回憶不起的一片羽毛。

除了這片羽毛，令我感覺奇怪的是這本簿子的本身，它是一本用黑皮書套包裹住的簿子。但書面及書脊卻沒有任何關於這本簿子的資訊。為解開我對羽毛及簿子的好奇，我掀開了羽毛卡住的那兩頁。左邊的照片首先映入了我的眼球之中，腦袋一陣疼痛，思緒被回憶的漩渦拉進了另一個世界之中……

優美的鋼琴聲傳入了我的耳中，我認得這是代表著兩人要步入承諾殿堂的結婚進行曲。我張開眼睛，右邊是一個穿著純白婚紗的女性。她用紋了羽毛的左手繞著我的右臂，我們步伐一致的走到聖母像下。主禮堂上的神父莊嚴地問我們是否願意成為對方的結髮夫妻。我們默契地轉了９０度，互相凝望著對方的眼睛，並同時說出了：「我願意！」。我們相視而笑，伴隨著台下的一片掌聲，我上前吻了臉龐姣好的她一下。就此，我和她在某一天成為了相伴一世的夫婦。
那一晚，我們十指緊扣地拖著手走左大街上。我問了她那個結婚後會說的手背紋身來源。她告訴我羽毛代表了天使的生命，而天使就是為了保護他人而存在。所以紋了羽毛在手背就是為了提醒自己，任何時刻都要保護至親，甚至不惜付出了自己的生命。

思緒重新拉回到現實，我想起了原來自己曾經有一個伴侶，她與我結為髮妻。她與我共同的回憶頓時重新載入於我的記憶中。我們有吵，有鬧，有笑，有淚，我們之間更是有愛。但，我環視整間屋，卻找不到一點她的痕跡。我摸摸那片羽毛，終於感覺到她曾經存在，曾經帶給我的溫暖。原來我對它不陌生，只是我忘記了。我再望了望右邊的一張即影即有相，蔚藍的天空與碧藍的大海融為一體，這個景像成為了背景，而我和她就是相片笑著站在沙灘上的一對戀人。我的腦海及思緒再次被那漩渦牽走……

那一年，我們去了夏威夷渡假。我們在那邊嚐盡了當地的美食，更是每天都去到了不同的景點。我們旅程最後一日，來到了這個沙灘上。我們就像平時去沙灘一樣，躺在沙灘上享受日光浴帶來的溫暖及舒適。除此以外，我們更會聊天說地，談談心事。她這一天突然問了我一個問題，如果有一日她比我先死，我會怎樣。我傻笑地回答：「我會攬住你，一齊死！」她卻嚴肅起來，命令我一定要好好活下去，要把她的人生也活下去。迫於她不斷的威脅以及責備，我最終答應了她，一定會在她離開人世後也好好活下去。
不知是否女人的直覺特別準，那一晚我們便遭遇了生離死別的一刻。那一晚，我們登上了回程的郵輪當中。我們首先拿出了相簿，把今天那張在沙灘上照的照片貼在我們婚禮照片的右邊。後來，我們都因為疲倦，戴上了眼罩，睡去了。忽然，一陣強烈的震動，把我們都弄醒了。船上不斷傳來一段船長廣播：「由於機件故障，郵輪已失去控制並開始進水。乘客必須盡快前往甲板方向等待救援。」我立刻抱起我身邊的她，起程衝往甲板方向，跑步的波動令睡眼惺忪的她終於清醒了。她聽到不斷重覆的廣播，在我身上下了來，並跟我一起向前跑。我們聽到後面一波波的人聲被淹沒，眼前的甲板門準備被關上。為了生存，我們只管一直向前衝，並沒有回頭的機會去看，也沒有機會相視對方的狀態。終於，我快跑到門前的時候，背後一股力把我推了出門外，我在門隙中看到一個護腳倒地的她，她的眼神告訴我：「我走不動了，好好活下去。」

「砰！」的一聲關門聲把我從回憶中拉回。我的臉上已經被回憶中的海水潑濕，而且沒有乾的意思。我這才想起，這本黑簿子是她每晚擁而入睡的我們的回憶相簿，而她在我把抱著她逃跑的時候，偷偷放在了我的衣袋內。恐怕，她一早已經有犧牲自己的覺悟，她用力的一推只是為了我可以不用回頭去顧及她。那一晚，我們分開了。她成為了那片羽毛，代表天使來保護了我。

白髮斑斑的我，閉上了眼睛，終於回憶起所有與她的回憶，微笑地喃嘸：「我記起你了，我要來找你了，老婆。」四周變得更為寧靜，那片羽毛被風吹上了我的臉上。它就此靜靜的停在了我的鼻上了……